醫生係燈神

胃痛左兩日，今日第三日終於請假去睇醫生啦。
原本就好地地keep住少少胃痛同all咁樣，入去睇既時候：
醫生問：你有冇發燒啊，有冇發冷啊？
我話：冇啊冇啊其實都冇咩事既，只係一直都個肚痛痛地。
醫生咁就冇開其他藥比我啦，淨係啲腸胃炎藥。
結果番到屋企黎料啦，食屎38.1度，又開始發冷，咁我又冇比到退燒藥食，咪唯有訓個覺唸住訓醒會退燒囉，結果宜家訓咗4個鐘，38.7度，又冇退燒藥食，我究竟好唔好宜家去多次睇醫生呢？
我好唔想再沖多次涼啊頂你，醫生你做咩燈我啊

發燒就睇醫生，發高燒好易腦膜炎死

唔好燈我啊頭先番屋企唱左幾首歌，係肺炎既話全家有曬架啦

你覺得食必理痛有冇用啊，但係又好似唔太好同醫生處方既藥一齊食咁
好攰啊唔想沖多次涼，醫生燈神

柯哂就唔會發燒 發燒因為你未柯清 食粒panadol先啦

幾十年前先會有咁既謬誤

腦膜炎會發高燒同壞腦
腸胃炎發燒係唔會導致腦膜炎同壞腦
除非佢屙嘔得勁食唔到野脫水死

樓主真係燒得辛苦就食粒必理痛啦
唔係就飲多啖水就ok

如果唔係屙得辛苦既建議你止屙藥都唔好食，等身體自然屙清佢，飲佢俾嗰啲電解質粉沖水飲，燒得辛苦可以食必理痛，睇真啲醫生係咪真係無開任何paracetamol/acetaminophen先呀如果duplicate 會傷肝

咁我食必理痛算了唔食腸胃炎藥，thank you你啊
雖然我都唔知醫生同我開咗啲咩藥，但係好似冇電解質粉
明明我都唔係好屙咋嘛，點解要搞成咁架

腸胃炎啲菌未清係會發燒㗎
每次腸胃炎睇醫生 佢都會問埋有冇燒
就算冇都會畀定退燒藥

可能因為佢想減少支出所以唔比退燒藥我掛
又屙左次，好辣啊我個屎眼
放過我啦

會唔會係細菌入血？發燒同感染有關，特別你又腸胃炎緊，可能細菌入腸。
利申學護

咁我應該點，算啦我都係食必理痛等聽日再去睇醫生攞多日架啦
啲燒死都唔退，好攰

睇醫生，如果理定係細菌感染佢會開抗生素俾你，唔想睇可以叫屋企人去藥房買paracetamol 500mg，5毫子一粒，發燒高過38.5度就食一粒，6-8小時一次

低過38.5度唔好食，多飲水同休息，保持散熱，因為發現可以幫免疫細胞提升活性

好多錯字，sorry

散熱係著少啲？但係我凍窩
慘了，我爸爸又話開始病病地，聲都沙埋，我媽咪又話我係感冒菌入腸，所以係我傳染
傷心死了又係我傳染人

你依家凍只係大腦俾你既錯覺，事實上你發緊燒，著得越多衫只會令你體溫上升，過高體溫會對體細胞造成不可逆轉既傷害，如果真係「感覺」好凍可以攞張薄毛氈覆蓋身體。

好咁我去訓覺了原本諗住少少腸胃炎，今日攞個假可以玩下架嘛，依家變咗訓全日，唔開心
唔該哂絲打呀，你幫咗我超多，依家知咗好多野

如果病情加重就盡快睇醫生啦我都係盡醫護既責任姐

真咩

都好好奇其實洗唔洗睇

睇你病因當然重要
腦膜炎係睇度數嘅，樓主又唔firm自己咩病
你sure佢真係只係腸胃炎？

食粒panadol

腦膜炎唔係睇度數，係睇症狀 有無神志不清 頸梗
如果似先會再做檢查
上得黎開post腦膜炎既機會真係好低